2021 Data Science / Big Data Master

有冇人報左

Me

兩個都有apply

一齊同樓豬做同學

ching好似文科仔黎

hi

2邊都無回音

bro 咩background ? 要數學好好?

我

好勁

唔勁
啲野唔記得晒咁濟

其實讀完有咩出路先
我見好多alumni都係
入番銀行保險公司
做隻UAT狗對data

自己讀緊其實係想轉technical少少既post

早報有offer就贏左我

冗員data analyst

強帖留名

台主都讀Data Science Master?

小妹讀文科。。。
覺得data sci人好型。。。

真。。。

巴打咁有錢外國讀

而家是咪online

兩個好唔同，一個係data science一個係data engineering你會點揀？

ust hku 個 master好似好多人報
反而想apply cuhk個math master
Big data analytics and computation 果個

報左hku

咩國家
德國?

報咗hku part time

想讀，但自己數學唔好……

推

呢個好似好stat喎

見佢名有big data
ug math冇報machine learning呢類科

Lm
報咗ust big data technology

易唔易收？其實洗唔洗ref letter?
想報但呢排忙要遲d報

first round dead左
不過可以考慮clearing round

有hku ft offer

咩background

Econ final year

GO?

唔知讀HKU定UST好

HKU出左OFFER?

未

唉 其實想讀HKU DS多啲

其實有咩分別

近屋企多啲
其實學既野可能差唔多
不過hku有個proj做好似全面啲
同埋有科financial fraud好好奇佢學啲咩

HKU近我屋企，但係HKU要讀一年半
Project果啲嘢自己做都得，又無壓力
UST讀嘅嘢差唔多，學費又平少少，最後張cert都一樣
UST對我嚟講吸引啲

兩個都冇offer
但報左hku cs

hku好似都開始in未開始出offer

點解唔去外國讀？讀完入amazon 做仲正啦，係hk讀完同無讀差唔多

其實呃鳩人，係 CS 改個名又貴啲

錢呢清

儲多兩年錢先去

係香港讀data science 好似好晒，好多data工不需要讀data science 都得

唔係要讀到phd先有得做咩？

邊有咁多phd人材呀，況且phd人應該會去教書算，仲黎做data

行外人？

大把得bachelor 做緊 包括我

其實又唔洗phd都做到既
phd係咪繼續留係research/academic圈子都係唔一定

報左hku data science, 好似可以攞12萬schlor?

只有被選中既細路有得拎

好難被選中？

hku 好貴

你CHECK下個PROGRAM一年INTAKE幾多人
FELLOWSHIP名額有幾多?

如果本身undergrad讀biomedical science
係咪好多programme都唔收？

應該多數係驚你讀唔黎
除非你PROVE到你數底 PROGRAMMING底OK

Data science好似唔洗咁多research experience始終都相對成熟左？

HKU個個好似要考筆試

唔係R&D要phd好似唔係好大advantage,反而識埋big data同cloud會大advantage啲

得香港人先有得拎
呢個program Non-Local佔七成以上
加埋今年fellowship有19位
起碼多過一半機會拎到

以為調轉，差成十萬喎

多口問句，差成十萬，覺得值咩？

今年得9個fellowship名額
同埋今年咁樣情況係咪真係有7成non local就唔知了

HKU fellowship 2020 同2021個list 差咁遠, data science 由20 變9 （有10個去左mStat), 睇黎department 之間都爭得好緊要

有冇人hku part time收到interview?

應該就係有10個俾左mstat

俾左300蚊報名費 會唔會無得in

由application到收offer 條timeline大概係點

HKUST BIG DATA就好似冇ARRANGE INTERVIEW既
HKU果邊暫時未見有消息

Ibank market maker應該好多data science

有冇人知hku果面有冇消息

真係當興趣班咁讀

Hku收到Invitation to Online Admission Test

+1

1月9日先test
ust1月6號要confirm offer

一齊讀UST

純粹想問
知唔知ust一年收幾多個

應該120個到
上ust class睇BDT quota 126

好掙扎

收唔到係咪可以收皮

ust易D拎fellowship

個 admission test 係考咩，我一早還翻哂比 professor

冇啊 琴晚諗左成晚
應該go ust算

知唔知點解parttime會平6萬

Full time 好似多資源

pt有咩唔俾做

佢出左email

出左，好多人都同一日

calculus/matrix/programming/statistics/probability

佢有冇指定範圍、book list

冇講

應該都係跟前幾年用Anton H.《Elementary Linear Algebra》同《Thomas' Calculus》？

之前係 close book ？
open book 個玩法應該唔同

居然有啲咁既野

點解唔出國讀?

second low係咪唔洗諗
今年ee grad

難入應該唔係重點
重點係你想讀完做乜野

溫書溫到頭都痛

好奇一問 ust big data 個 process 有冇咩特別
定間間都差唔多係一個 written test ，之後 interview

報左hku ds/ ust bdt
前者有written test 應該都有interview
後者冇written 冇interview就俾左offer

Ching ，有 written 就有 interview真唔真
打開份notes 有8成都唔記得哂
冇 written 冇 interview 都唔知佢點揀人

Hku Written 之後一星期內就interview

1月9果場係第幾 round , 身邊有收到 written 嘅 fd 全部都係果日下就

我12月4 written 應該係first round

完 interview 幾耐會有 offer

我12月4都未交 application

8日

thx Ching, 希望做到同學

報ft?

pt

Pt 仲未有消息11月尾交晒野

hku ds?

考完 考小唔小心計

收收地皮⋯⋯唔太熟programming 第2條做唔切

accept左ust offer走入去考下

CU 個DS係咪無用 好似好basic咁

唔撚識做都亂撞哂

MC 已經唔知問緊乜:~

Ching 答錯會扣分wo

佢應該俾無background嘅人讀

當年YK喺info session講到明唔識就唔好撞

咁畀面跳晒前面咁多個post負評我先anyway，千幾人去爭幾十個位，本身個競爭就係好激烈，條MC唔識都唔緊要，係衰呢啲無謂嘢其實好唔抵

搵定 referee下年再報過

不過佢 interview 有冇咩標準
係高過某一個分數就有，定係跟分數排

我都怕怕 有一題明明啱 但check答案時唔知個腦發咩神經，改咗個錯嘅落去

我冇時間 check 答案反而 coding 比我想像中 大比重，我以為會得一題 coding

其實ds/ bd master無咩用，要讀就要讀mph好d

mph 要辭職讀，自己又唔係好想行純學術路

應該咁講，你行左學術路線先，d人會覺得你流流地，未必會請你

行學術都流？！？！？！MPhil 難過 MSc 好多

應該咁講，你行左學術路線先，否則d人會覺得你流流地，未必會請你

(我一直以為你地講緊Master of Public Health...)

MPH 岩岩先get到你地係指mphil

你地加油啦
我唔in了

好驚佢問我點解份 test 咁低分

點睇poly個data science and analytics

Same, 有無人知大概問咩

有無巴打有報cu個risk management

有，但未有interview

that one is statistics

傻閪

agger

有無HKU DS人1月9日考完筆試收到email?

有下文嘅感該都interview咗

未收到ust bdt offer係咪代表冇機會啦？

冇消息...